其實民主牆曾幾何時係中共憲法規定既權利

民主牆前身係乜就係大字報
1975-1982年的中共憲法
規定大字報係人民權利
1978年更出現西單民主牆運動
中共開始感到大字報危及政權
遂拉人封鋪
1982年更取消大字報憲法中法定權利
89學運期間民主牆再度活躍
成為批判中共既先鋒
不過89屠城後
一切又復歸平靜
反而民主牆係香港開花結果
每一次民主牆活躍
就必有政治運動跟隨
所以民主牆其實係中共眼中釘
nds學識用民主牆
對中共黎講都唔係乜好事

西單民主牆

1989既北大民主牆

俾支那知道支那人係民主牆貼嘢拉返上去打靶啦
加個「我是內地人，但支那獨立」
令啲支那人迅速消失

中國古代都有 叫華表

教d 陸生用民主牆
唔好理佢地貼咩，等佢地習慣抵抗暴政爭取自己權益